@Article{alvarez2011,
    title = {C{\'o}mo cocinar verdura},
    author = {Juan {{\'A}lvarez} and Ralph {Eaton}},
    journal = {Journal of Cooking},
    volume = {46},
    number = {1},
    year = {2011},
    pages = {220-257},
    doi = {10.1190/1.1444893},
    chand = {yes}
}

@Article{alvarez2010,
    title = {C{\'o}mo asar sardinas},
    author = {Juan {{\'A}lvarez} and Pedro {Izaguirre}},
    journal = {Journal of New Cooking},
    number = {3},
    year = {2010},
    pages = {237-291},
    doi = {10.1111/j.1365-246X.1967.tb02159.x},
    url = {https://www.ncsu.edu/crsc/reports/reports98.html},
    note = {Art\'iculo premiado con el galard\'on <<!`Qu\'e rico est\'a!>>}
}

@Article{alvarez2009,
    title = {C{\'o}mo asar chorizos},
    author = {Juan {{\'A}lvarez} and Luis {Hierro}},
    journal = {Journal of Cooking},
    volume = {44},
    year = {2009},
    pages = {120-200},
    doi = {10.1111/j.1365-246X.1968.tb00216.x},
    chand = {no}
}

@Article{alvarez2008,
    title = {C{\'o}mo cocinar caracoles},
    author = {Juan {{\'A}lvarez} and Faustino {Ybarra}},
    journal = {Journal of Cooking},
    volume = {43},
    number = {1},
    year = {2008},
    pages = {131-298},
    doi = {10.1098/rsta.1970.0005}
}

@Article{alvarez2007,
    title = {C{\'o}mo cocinar gambas},
    author = {Juan {{\'A}lvarez} and Julio {Higueruela}},
    journal = {Journal of Cooking},
    volume = {42},
    number = {4},
    year = {2007},
    pages = {100-156},
    doi = {10.1190/geo2013-0270.1}
}

@Article{alvarez2006,
    title = {C{\'o}mo cocinar cordero},
    author = {Juan {{\'A}lvarez} and Jos{\'e} {{\'I}bar}},
    journal = {Journal of Cooking},
    volume = {41},
    number = {3},
    year = {2006},
    pages = {345-412},
    doi = {10.1190/1.1443534}
}

@Article{alvarez2005,
    title = {C{\'o}mo cocinar pollo},
    author = {Juan {{\'A}lvarez} and Jos{\'e} Antonio {H{\'\i}rulo L{\'o}pez}},
    journal = {Journal of Cooking},
    volume = {40},
    number = {2},
    year = {2005},
    pages = {212-300},
    doi = {10.1190/1.1444275}
}

@Article{alvarez2004,
    title = {C{\'o}mo cocinar esp{\'a}rragos},
    author = {Juan {{\'A}lvarez} and P. {Higham}},
    journal = {Journal of Cooking},
    volume = {39},
    number = {2},
    year = {2004},
    pages = {234-287},
    doi = {10.1190/1.1444585},
    chand = {no}
}

@Article{alvarez2003,
    title = {C{\'o}mo cocinar setas},
    author = {J. {{\'A}lvarez} and P. {Higham} and L. {Garc{\'\i}a}},
    journal = {Journal of Cooking},
    volume = {38},
    number = {1},
    year = {2003},
    pages = {222-267},
    doi = {10.1190/1.1444647}
}

@Article{alvarez2002,
    title = {C{\'o}mo encender fuego},
    author = {J. {{\'A}lvarez} and P. {Higham} and L. {Manrique} and
              J. {{\'I}bar}},
    journal = {Journal of Cooking},
    volume = {37},
    number = {2},
    year = {2002},
    pages = {222-521},
    doi = {10.1111/j.1745-6584.2001.tb02363.x}
}

@Article{alvarez2001,
    title = {Historia de la cocina europea desde el s. {XIV} hasta la
             actualidad},
    author = {J. {{\'A}lvarez} and P. {Higham} and L. {Manrique} and
              L. {Hierro}},
    journal = {Journal of Cooking},
    volume = {36},
    number = {3},
    year = {2001},
    pages = {166-167},
    doi = {10.2172/939130},
    note = {El presente texto es una versi\'on extendida de un estudio previo no
            publicado},
    chand = {no}
}

@Book{burgueno1978,
    title = {Cr{\'\i}tica al arte contempor{\'aneo}},
    author = {Jes{\'u}s {Burgue{\~n}o} and Gabriel {Insausti}},
    publisher = {Libros del sur},
    address = {Buenos Aires},
    year = {1978},
    edition = {2},
    series = {Visi{\'o}n cr{\'\i}tica del mundo},
    number = {12},
    isbn = {0-521-57547-8},
    url = {http://eprints.ucm.es/4471/},
    note = {Reedici{\'o}n con cambios menores de la edici{\'o}n original de
            1970}
}

@Book{burgueno1977,
    title = {Cr{\'\i}tica al baile moderno},
    author = {Jes{\'u}s {Burgue{\~n}o} and Gabriel {Insausti} and
              Paul {Hillary}},
    publisher = {Libros del sur},
    address = {Buenos aires},
    year = {1977},
    edition = {1},
    series = {Visi{\'o}n cr{\'\i}tica del mundo},
    number = {9},
    isbn = {0-7803-2759-4},
    chand = {no}
}

@Book{casas2009,
    title = {Siete formas de viajar a pie},
    editor = {M. {Casas} and Gabriel {Yebra}},
    publisher = {R{\'u}a ediciones},
    address = {Madrid},
    year = {2009},
    edition = {1},
    isbn = {978-84-15487-24-1},
    chand = {no}
}

@InCollection{casas2010,
    title = {Andando se llega a todas partes},
    booktitle = {C{\'o}mo viajar por el mundo},
    author = {M. {Casas} and Gabriel {Yebra}},
    editor = {Mariano {Casas} and Federico {V{\'a}zquez} and Hirt {Jackson}},
    publisher = {R{\'u}a ediciones},
    address = {Madrid},
    year = {2010},
    isbn = {84-87461-93-X},
    chand = {no},
    chanded = {no}
}

@InBook{diaz2000,
    chapter = {Determinaci{\'o}n de la temperatura del horno},
    title = {Homenaje a la hermandad de labradores del noroeste},
    author = {A.G. {D{\'i}az} and J. {Imaz}},
    editor = {Juan {Garc{\'\i}a Garc{\'\i}a} and Hilario {Mart{\'\i}nez}},
    publisher = {Universidad del norte},
    year = {2000},
    pages = {510--564},
    isbn = {978-84-15487-24-1},
    url = {www.idahogeology.org/PDF/Technical_Reports_(T)/PDF/TechReport07-2_B.pdf},
    note = {Texto interesante en lo que a revisi\'on hist\'orica se refiere}
}

@InProceedings{diaz2001,
    title = {Avances en la teor{\'\i}a idealista del calor},
    booktitle = {Actas del VI Congreso de F{\'\i}sica de todos los d{\'\i}as},
    author = {J.L. {D{\'i}az} and T. {Iborra}},
    editor = {Juan {Garc{\'\i}a Garc{\'\i}a} and Hilbert {Smith}},
    publisher = {Bob Esponja ediciones},
    year = {2001},
    address = {Teruel, 12--15 \bbljul{} 2001},
    pages = {300--303},
    doi = {10.1111/j.1365-246X.2006.02923.x},
    chanded = {no}
}

@InProceedings{diaz1999,
    title = {Teor{\'\i}a idealista del calor},
    booktitle = {Actas del V Congreso de F{\'\i}sica de todos los d{\'\i}as},
    author = {J.L. {D{\'i}az} and L.M. {Talar}},
    editor = {Juan {Garc{\'\i}a Garc{\'\i}a} and Hilario {Mart{\'\i}nez}},
    publisher = {Bob Esponja ediciones},
    year = {1999},
    address = {Madrid, 2--6 \bbloct{} 1999},
    pages = {695--698},
    doi = {10.1007/978-3-642-32408-6_150},
    isbn = {978-3-642-32407-9}
}

@InProceedings{diaz1998,
    title = {Un caso extra{\~n}o de hormiga},
    author = {A. {D{\'i}az} and V. {Illescas}},
    booktitle = {Actas del I congreso de hormigas},
    year = {1998},
    pages = {557--560},
    address = {Perth, WA, 24 \bblnov--1 \bbldec{} 1995},
    doi = {10.1109/ICEC.1995.487444},
    isbn = {0-7803-2759-4}
}

@InProceedings{garcia2017,
    title = {C{\'o}mo dormir 14 horas seguidas y levantarse con sue{\~n}o},
    author = {B. {Garc{\'\i}a Garc{\'\i}a}},
    booktitle = {Actas del LIV congreso internacional de vagancia},
    year = {2017},
    pages = {54--61},
    address = {Pamplona, 13--15 \bblaug{} 2017},
    doi = {10.1007/s00024-014-0914-8},
    note = {Haciendo honor al tema tratado, la ponente casi se duerme durante su
            intervenci\'on}
}

@MastersThesis{hernandez2003,
    title = {C{\'a}lculo de estructuras de palillos de dientes},
    author = {B. {Hern{\'a}ndez}},
    institution = {Universiad de la Sorbona},
    school = {Escuela de Arquitectura},
    type = {Trabajo fin de m{\'a}ster},
    year = {2003},
    url = {www.espagnol.paris-sorbonne.fr},
    note = {Una buena aproximaci\'on a este tema no muy difundido}
}

@PhDThesis{hernandez2007,
    title = {El uso de los palillos de dientes en la construcci{\'o}n de grandes
             estructuras en obras p{\'u}blicas. Avances te{\'o}ricos y ensayos
             de laboratorio},
    author = {B. {Hern{\'a}ndez}},
    institution = {Universidad de Palencia},
    school = {Departamento de estructuras},
    year = {2007},
    url = {http://hdl.handle.net/10651/13494},
    note = {Este trabajo es importante sobre todo por sus avances te\'oricos en
            un \'area no muy estudiada hasta el momento}
}

@TechReport{suarez2001,
    title = {Rendimiento de computadoras enchufadas a generadores a pedales},
    author = {M. {Su{\'a}rez {\'A}lvarez} and R.M. {Pratt} and V.V. {Illart}},
    institution = {Instituto del clima de Cuenca},
    address = {Cuenca, Espa{\~n}a},
    year = {2001},
    doi = {10.1111/j.1365-2478.2011.01046.x},
    isbn = {1-55756-514-6},
    url = {www.iccuenca.es/InformesTecnicos/},
    note = {Buen texto, ya que permite conocer detalles dif\'iciles de encontrar
            de otro modo},
}

@Article{mira2004,
    title = {Bibliograf{\'\i}a flexible: el sistema \texttt{flexbib}},
    author = {Jos{\'e} M. {Mira}},
    journal = {\TeX emplares},
    number = {6},
    year = {2004},
    pages = {8-26},
    url = {www.cervantex.es/materiales}
}

@Misc{bezos2014,
    title = {Bibliograf{\'\i}as y su ortotipograf{\'\i}a},
    author = {Javier {Bezos}},
    year = {2014},
    url = {www.texnia.com/archive/bibliografia-iso.pdf},
    note = {Versi\'on 0.19 del documento, de fecha 7 \bbloct{} 2014}
}
